像科幻片 美軍大炮準確擊落巡航導彈

這聽起來就像科幻電影，美軍竟然用自推式榴彈炮發射的超高速炮彈成功擊落一顆巡航導彈。這有望大大降低美軍未來的反導成本。

《福布斯》報導，這打響的一炮意義非同小可。這意味著在未來可能打響的戰爭中，比如在西太平洋的一個戰略空軍基地，美軍用大口徑榴彈炮便可擊落擅自闖入的導彈，從而確保該基地的飛機能夠不受干擾地起飛和降落。

當地時間週三（9月2日），在新墨西哥州白沙（White Sands）導彈靶場，一輛經過升級的M-109A6自行榴彈炮，向一架模擬「敵方」巡航導彈來襲的BQM-167靶機，發射一枚155毫米的Mach-5超高速炮彈，將其炸成碎片。

「戰車炮（坦克炮）擊落巡航導彈，真是棒極了。」美國空軍最高科學家威爾·羅珀（Will Roper）說，這看起來簡直就「像視頻遊戲，像科幻大片」。

這是美軍研發的新的作戰系統，正在進行為期兩天的測試。

該先進的戰鬥管理系統（ABMS）基於人工智能，可以從大量不同的來源（衛星、隱形戰鬥機、飛艇、地面雷達裝置）中獲取傳感器數據，並將其組合在一起，從而得到戰場全貌數碼照片。人工智能隨之確定可以摧毀特定目標的友軍，並向指揮官提供一份「菜單」，供其從中挑選炮手。

炮兵已經被美軍忽略幾十年，陸軍最近花費數十億美元來升級數百門加農炮和火箭發射器。此舉可謂一箭雙雕：既可以在歐洲未來的陸戰中超越俄國人，更可以讓陸軍大炮在針對中共的越島作戰中發揮一定的作用。

事實上，用榴彈炮反導應對中共威脅或許是「對症下藥」。中共擁有大約1,300枚火箭彈和巡航導彈，足以給美軍太平洋基地造成大規模破壞。沖繩和關島的機場將成為其主要目標。

陸軍在沖繩保留了愛國者防空導彈，在關島保留了較遠距離的終端高空防禦飛彈（Terminal High Altitude Area Defense，縮寫為THAAD，簡稱薩德反飛彈系統）。理論上，愛國者和薩德可以擊落入侵的彈道導彈；愛國者也可以擊落低速巡航導彈。

但這兩者成本都很高。一顆「愛國者」導彈價值500萬美元；一枚薩德導彈的造價為1,200萬美元。而一枚Mach-5炮彈的成本僅為86,000美元。隨著軍方購買更多彈藥，這一成本可能會更低。

2014年7月18日，以色列陸軍用美國自驅榴彈炮155mm口徑加農炮向以色列-加沙邊界加沙地帶發射一枚（超高速）炮彈。這是以軍針對加沙武裝分子的地面行動。(JACK GUEZ/AFP via Getty Images)

Railgun ?

原來真係中射得中

試過直接命中行緊既車啦

炮艦時代重臨